香港正式進入5G年代 網速比4G快10倍

5G啟動，各大電訊商門市宣傳有關月費計劃。

本港5G（第五代流動通訊技術）今日（1日）開通，目前共有4間電訊商提供月費計劃，部分用家已於今日凌晨零時起率先啟動。5G啟動初期主要覆蓋香港心臟地區，包括尖沙咀、中環、銅鑼灣及旺角，乃至機場及大部分大型商場等，惟部分新界地區則暫未覆蓋。

對比市民目前普遍使用的4G，5G的速度提升10倍以上，目前4間電訊商提供的月費計劃均按數據容量決定價錢，數據容量由8GB至300GB不等。惟用家必須使用兼容5G的手機，今年約有20種5G手機在港發售。

電訊商各大門市已張貼5G月費計劃的相關海報。其中一家提供5G服務的電訊商中國移動表示，網絡初期會覆蓋全港約55%地方，目標至年底將覆蓋率提升至90%。

流量咪好快用晒？

1年做90%?

減慢4G逼你上5G

唔係無限
無用

幾舊水得8G,
容乜易秒速用晒數據

10秒down一套戲, 同10分鐘down一7套戲, 流量有冇分別?

其實, 有咩咩用途係真正受惠於5G?

想知各電訊商用邊間廠設備多d

普通4G行到全速我地再討論

睇戲咪又係睇2個鐘，你10秒睇1套？我一steam套戲唔好睇就同我download晒落黎浪廢晒D錢

要換手機

除左Smartone 全部都係華為

到今日都係會load空氣，快過火箭都冇撚用

邊撚到10倍呀
睇過？
5G:

4G:

source:

月費比4G貴10倍

吊你老母3台4.5講就1.1gbps
用就長期5mb 去門市 你個電話未顯示緊4G
職員手指 指住你電話個右上角
李嘉誠 屌你老母啦

要配合監控燈柱

主要係吞吐量大左，百萬裝置集中同一區域唔會點lag

主要受惠會係遊戲界，物聯方面香港仲停留係幾千年前古埃及人嘅人力時代，仲未有咩大作用

監控鏡頭

除咗SMT 之外
全部華為 唔撚使諗

屎為不了

根本就係吹，成日話5G快幾多倍
但係實際用起上嚟得幾百Mbps
都唔可以幾秒鐘dl一套戲

月費係問題

舊4G 減慢速度
新既咪快10倍囉

其實點解成日要講速度
日常生活根本3G可能都夠使
主要係個限速下限到底可唔可以加快

all in smartone? 但好似未出plan

電話有咩用
load gif快啲？
又想加價咪講囉，而家128無限夠哂用
唔想又去返2-300

開通

你話同樣價錢5g個limit高d就話
一樣每個月2GB
普通 load webpage 睇低清片4g5g根本一樣

HKD$99月費無限速無限量就屌，其他都係廢話

得，我連登全部post放n張500mb cf cached既gif，你一入黎成個月唔洗用數據

好似話自動駕駛

串流打4k 遊戲

又轉貼白粉報

派錢都搞唔掂玩自動駕駛
個笑話好笑

我覺得上網用56K已經夠了

打一個鐘會用幾多GB?

得個幾GB limit 你想點streaming

HKT Huawei
3 Huawei
CMHK Huawei
SMT 愛立信

華為？

咪又係張24mb
多撚魚

你可以用電話連去lol server，直接串流打機
用電話串流睇4k運動直播

利伸：用唔著

呃錢的

56k唔夠喺因為data太大down太耐
4g都夠喺因為limit一樣細唔夠用
根本兩樣野黎

搞好自動駕駛時, 下一步可以研發自動派錢車, 送到上門.

佢會話理論最高速
起到發射站密過燈柱囉

點解我唔用wifi
唔洗每個月比多幾舊就為左出面打機

順便捉人

得個幾個地方用得
等多幾年先啦

用5G都一定要安全!!!!!
依家一條LINK就可以KO部iphone
依家睇來smt係最穩陣
但全部連登一齊用會唔會拖慢呀

要咁快做咩

點解要用5g串流
係街用5g手機串流4k遊戲？
係屋企用有線咪仲穩定仲快
根本假需求

而家既4.5G=遲d既5G

你話ai、遙控無人機、醫療就話要5G啫
而家手機有咩功能要上到5G

中資移動梗係不了~

#bigbrotheriswatchingyou

4G有咁快咩...
我自己係咁wo

講緊月費

屌你

上一日連登load快啲咪又係差唔多

做唔倒全覆蓋5G有咩意思
lag機既不如用4G
依家4G LTE都未做倒全覆蓋就搞5G

係時候轉做 3G 無限速 無限數據了

5你老味咩 4G都好夠用 又係d噱頭嘢比華為監控全球

張911撞機gif
大半個月數據冇左

smartone 新鴻基

依家周街wifi 仲用5g 意義可在

普通3G連中環地鐵都上唔到網 咪撚玩啦

smartone 唔用華為
其他都係華為
但smartone 藍既
睇你點取捨

認真地當CPU都走向低電耗唔再追速度，但頻譜越追越密。快d耗電量多d食既輻射更多。

香港幾時有科技新創既公司？
其實好少既科技已經可以提升好多

香港係呢方面有優勢

垃圾

我屋企用左網上行8mb咁多年都係咁啦，其實好夠用。有冇得轉返56k?

load空氣？ 係咪大量data lost做成？

暫時一般使用上應該無用
要睇其他科技產品用唔用到先算
然後有d 可能仲要等慢幾拍既政府修例

月費10倍

支持
56k都唔知上唔上到連登

物流/文交通個D會受惠? 個人用家除左快D之外真係諗唔到有咩特別野可以玩.....

乜香港5G技術已經咁勁？
咁其實支那為仲有咩要做？

5g down鹹片都快啲啦

砌機貴，每隔幾年又要update 顯示卡，部閪機又重，冇得拎黎拎去

不過咩都有起步今日唔成熟唔流行，唔代表下年唔流行

以cmhk為例298 100gb爆左得返5Mbps

咪係
5g宜家根本冇撚用
根本大陸鳩吹搞到加快成個5g進程

因為wifi 有局限性行遠少少都斷線

開頭覆蓋咁差你想有幾快呀
5g傳輸距離今天要係咁起發射站

死窮鬼
你4g都未用得起

窮都有罪？

同埋理論值同實際情況一定會有出入

出街開youtube唔小心default 1080p
熄片之前已經run走一大堆data

5G主要係for
VR AR Streaming
商務溝通 8K電視 Smart AI
Network Slicing
我諗要幾年後先會普及

香港正式進入監控時代

等睇其實56k已經夠用.jpg

成日都down乜down柒
我電話最多都係上ig連登
有幾多人真係日日down套十幾GB戲落電話

唔洗話56k已經足夠，我淨係講電話網速

想睇

串流的確係有發展空間
但係依家係講緊冇人會係屋企用5g嘛
5g再快都唔夠1000mb寬頻快同穩定
就算得100mb 去升1000mb都平過5g多多聲
唔想插線，配個5g router 都有5g體驗

事實5g對於日常生活就係冇撚用
除非想返工用公司電腦串流遊戲打機啫

10倍？

搭緊巴士可以睇pornhub

之前每個po第一個comment都係佢
仲有個加強版

如果屋企係用智能家居會有幫助
同埋AR同VR係未來趨勢
仲有可以加強工作上既會議交流同AI工作

5G 華為基站!!!!

如果d 人用曬5g 4g 就好平好順暢
老老豆豆 普通人用4g 已經夠
以前3g 就話load 野慢姐 依家4g 根本上唔駛點load

無撚有錯...

主要都係支那監控用途，其實5g不嬲都唔係俾平民用

我諗呢d 乜鳩交流應該10年後先全球流行

唔會咁做，係轉你上5G，再限速做4G

本身4G都係華為基站，無變過，除非你係用SMT

呢2-3年唔會有大變化 起碼5年後先開始普及

5g做到既野用5g router一樣做到
直接將家居寬頻轉做5g wifi

我省略左黎講
其實我一直都講緊電話整5g plan冇用
真係要用到5g既地方都係定點地方
家居、公司、醫院果d 基本都係可以用wifi既地方
整咁多基地台除左浪費錢外無乜意義
唔係否定5g本身

4G頻段都會遲下轉做5G

漏左4隻字:
最高可達

唔整d電訊商點賺你錢

所以4g 可以提速未

太多人用4g先行唔到全速
啲人用5g
4g係咪行到全速囉

搞笑，光纖唔快過你？

喂
冇開頭班白老鼠之後點會有用戶俾錢電訊商幫手實測

latency, 依d野普通用家唔會感受到
但長遠smart city發展係重要元素, 大可以睇下CES 最多咩產品, 乜春都係high speed 乜乜

我想係公司唔經公司網絡串去打機姐又唔想玩iOS 、Anadrol 堆低質game

又未必一定用5g手機，用下I pad、notebook 經5g玩到4k 3A大作都ok架

不過唔阻你地繼續反

香港啲4g都時快時慢
搞乜撚野5g丫

根本就係大陸無咩技術咪整呢d唔等洗個野出來打下飛機。個d咩自動駕駛,睇4k片我真係笑撚出聲

多人時會冇咁慢
你4g 隔離無咩人咪快
成群人就會慢

其實4G 都夠用
5G 唔應該用係電話度

科技r&d係咁架啦
你用普通市民既usage去諗有咩意思

佢就係想你換
最好用埋佢個華為

實時4k監控，用面上有幾多黑頭黎認人

56K都夠用

理論上

呢個真，邊有咁多野download ,最多睇youtube Netflix 4G 速度都夠

轉晒過5G 4G嘅人會順左？

固網唔方便
5g岩岩起步姐，唔知5年後普及哂之後會咩環境

華為年代

你唔會長期／有機會用到fullspeed download戲
睇youtube 4k 最多一條幾百mb

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

支那仔

長期打機既會用數據，蝕都蝕撚死啦，月費唔撚係平...
一路吹奏佢幾撚好

smartphone粒network chip同天線就算鳩數啦
test完等於無test

係咪全速 plan 先

如果一年5G月費夠我買多部電腦番公司直接打機....
咁點解出5G

嘩 有5g啦 不過iphone 11用唔到

smt 就新鴻基但用愛立信
= 藍 + 鬼佬嘢

3 就長江但用華為
= 誠哥光環 + 支那嘢

睇你點睇

個重點係出街來講好多應用場景4g已經滿足曬，而且4g傳輸比5g仲穩定，延遲都係好低。如果速度來講，光纖已經滿足曬。5g呢樣野啱啱好卡係中間，d應用全部都係大陸9吹出來，試問係街睇4k片，先唔講宜家4k mon個手機都唔多，4k片源邊度來？自動駕駛就仲好笑，香港有自動駕駛？除非有好革命性個野出現，如果唔係發下夢就差唔多

要企到好近發射站先有所謂10倍速
5G訊號衰減得好快

我成日話5g呢幾年都唔會有咩用
但班白癡就貼56k出黎
真係on99

就完約轉會!

咩係提速
呢到香港

完全agger 前幾年已經想屌呢樣野好耐

5g睇av

照常識係 但佢一定會減曬你地速 逼人上5G

3g頂速得 384 kbps留返畀你啦

3.5 G或者 3.9 G日常生活都係勉強夠

屋企你用光纖啦
用乜鳩5g

除左睇AV好似冇咩用咁

其實係 5g所謂既好處都係支那吹出黎
手機睇4k有撚用咩

3g當年推出好耐都係因為智能電話出現
先開始普及

流量幾時變到香港人用字, 無人屌
唔係講開數據

射撚到入屋有穩定3格先同我講
利申: 56K is ok

smt好似都係咁上下慢

遲下拍賣700M頻譜，真係可以穩定入屋

大家漏左一樣好重要嘅嘢 就係覆蓋率 不如你試下問各大電訊商而家覆蓋率幾多成 收唔到你快到曉飛都無用啦

屌你老母4G都收唔到 5G有咩用

印象沙田區5G未包括範圍內
有無業界講兩句

你要搞5G無所謂, 但唔好搞到而家4G plan嘅月費同質素就得
利申: 自由鳥$90客戶

啱啊，仲要好多人都唔知5g個覆蓋能力比起4g仲差

唔係差咁簡單 係得十份一左右

其實你地係咪剩係反緊華為？係嘅話我出返去

網速不嬲都係有快要快架啦，邊有人要慢串流睇片，依家就1080，遲d就4k片源普及，之後有5k、8k

一開頭就梗係貴，到時普及左又進步到5g+，咁普通5g咪減價，多個選擇又唔係壞事

384 好似係 EDGE 喎

要咁快把撚咩, 百幾兩百蚊 4.5G無限, 睇片都唔會窒

啱啱轉左SMT

我唔想要快，我剩係想要收到咋，
我公司有幾個位都會跌返落H，
你俾10G我都冇用啦

岩 唔係無限真係無撚用

internet of things

有撚用
用撚bt 粒種子都冇咁快

3台，$168, 4.5g plan
向你揮手

4G價錢可唔可以減10倍

收唔到信號既話
快1億倍都無用

地底收到再講
4G有時用到一半變3G
都唔係好可靠

on99 5g玩限量？

5G真係用途不大 網絡供應商都係求其諗D理由黎SELL
同3G上4G果種體驗差大遠

香港個d 3g 間間都 384
岩岩過就名正言順話係3g

有幾 mbps 以上個d 3.5g其實夠用,但間間都用4g 限速就算

csl 4g 都收唔柒到
仲話5g
用3g 仲快過4g

那我咁睇，網速依樣野就永遠唔會有夠用依個字，同電腦運算力一樣，比得起錢就多多都要

講真，要監控4g加光纖加ai 都夠撚哂唔洗吹到支那為左監控推5G
你最多屌鳩支那補貼華為出5g搶市場，但冇咩論點屌5g多餘

Smartone呢排4g廢過💩咁
4g都未搞好
仲5g?

問題係 而家1080 4g 夠晒快 都係要收得好先得 其他就等佢普及左先考慮換啦 用5g 仲要首先你要換埋部電話

想知有無家居定點5G，屋企用唔到光纖

自動駕駛，Google 果架行咗成 8 年，都仲未普及

隧道coverage都未搞掂,加快速度有q用

問題係點解電腦運算力要追求提高先？係因為d遊戲,pr ps個d軟件需求個運算力隨住玩家個要求而提升，繼而令到amd intel個d公司要整d勁d個cpu出來滿足個市場啊嘛。所以係需求驅動技術，而唔係技術驅動需求啊嘛。

其實唔係反5G..
而係依加4G又貴又限速又限量時，都仲未普及哂，
出一個5G...對市民嚟講有咩用？
4G行到21mb(?!)已經睇到1080片，但流量呢？
仲停留緊5G (fps 128kbps) 。
已經唔同你講地鐵收唔到/Load空氣......
4G都仲有咁多問題，5G真係普及到？
啲廢老連自己用緊咩Plan上網都唔知，撐5G做乜鳩？
已經唔係「56K就夠」嘅級數

可以行full speed未

誠哥會唔會自己都發展緊?
等技術成熟再踢走支那?

有人拎支槍叫你依家一定要出5g plan咩

Iphone係解像度、網絡速度不嬲都慢幾步，但佢都會進步，今日用唔著唔代表3年後用唔著

BTW，政府幾時立法，逼鳩電訊商守商品說明條例成日降速好撚可恥

cancer cases 多十倍

啱啊 5g 而家跟本除左監控/商用 正常人好難用得著

咁唔代表 384kbps 係 3G 頂速喎
大把 fiber plan 都限速 500Mbps 啦，唔通你話光纖 頂速 500Mbps 咩?
光纖行 10Gbps 都得啦

要限速，5G都可以限你 384kbps

P.S. 我用 3G 都有幾 Mbps 啦，不如話你個 plan 限速

3 年後可能日本仔同你講: 我開始行 6G 喇

唔出新技術，舊技術又點減價
科技定律黎

數據唔用流量係用咩？

有幾mbps 你確定係3g而唔係3.5g/3.9g?

有排都冇得用

本身4g其實可以去到100mbps 但香港啲19電訊商為慳錢只下放最高21mbps

綜合全世界 香港4g速度算好慢吓

香港5G係咪用華為?

我想問有無得投訴
我CSL 4G係就係有個4G logo係度
但網都上唔到
你上唔到就自己跳去3G啦好心
你老味仲要我自己手動
係咪on9

得smartone唔係 用愛立信
其他全部華為

屌, 完約轉會先

你個Tethering 有咁嘅bandwidth 先算

最重要唔係速度，係極低延遲，甚至可以令到醫生遠距離做手術。

人面識別

怪唔得之前講香港恢復農耕自給自足，咁多人否定新科技

垃圾先用5g

邊間醫院用緊?

大陸已經實驗過遠距離同豬做手術

係咪隔空活摘器官?

你用d 平plan 就係姐
全速4G 係可以更快
香港手機上網唔貴架啦

聽聞5G傾電話是真係快好多
癈話都可以講多10倍

56k已夠用

啱牙屌

難怪連登走左咁多人

而家真係唔會考慮住，出 5g 無限 plan 先算。

導航 打機都算日常生活瓜
你試下用3G GOOGLE MAP
3G 打要PVP 手機GAME

"數據咪好快用曬?" 唔係咁樣先正常

啲人話smt 慢啲

以前ip4年代唔限速好撚正

2G打sms不知幾開心

多地方用到先算啦
冇咪一樣落返4G

而家搭車用5G一定又上又落仲衰
Samsung個廣告我見到都真係笑而不語

物聯網得以應用

身在褔中不知褔
唔好咁井底啦
村屋撚唔係個個都stable上到1000mb
用電話上網仲好過自己棟樓broadband

數據容量由8GB至300GB不等

得8GB plan 會唔會1日就用晒?

起就一定要既.
不過民用可以等多1-2年

應該未有醫院用緊 理論黎

56K

科技既野點都係越黎越快架啦

遙距手術，smart city

今時今日已經係睇咩叫夠用，手機我已經唔追求網速，最緊要係舊電

等緊SMT 5G 華為果啲不了

定點既地方用光纖啦
仲用咩5g
而且5g宜家個技術都淨係定點既地方先快
有小小干擾已經下跌好多
更加證明呢個階段係冇用

快係快
但中共用5g技術控制香港人
得不償失

你話唔攬炒呢個香港唔會改變

係用數據
流量=月經血液流量

靚靚

投訴咪比多幾gb 你用
收唔撚到送比我都係收唔到

呢d實驗除左格硬吹5g之外
仲有咩意義
醫院做手術唔用光纖走去用5g
係咪弱智

一般人邊有咁多時間用電話做到咁多野

所以我咪心諗乜鳩流量, 不嬲都係叫數據

講開流量既一係澳門仔一係大陸lay

全港都覆蓋到再講啦

YouTube load廣告五秒就load 晒成條
5秒後skip都趕唔切
睇你有幾多流量可以消

你用4G 嘅應用場景去睇5G有咩用
咁就梗係冇乜用

當年3G 最快到14.4 mbps
啲人都話4G冇用

但會隨着科技進步，衍生唔同嘅應用場景
依家社會運動最重要嘅Facebook Live, YouTube Streaming, 係4G 大眾化後先推出
你3G 嗰陣唔會估到有呢啲用

光纖插哂落每一個equipment咩
醫院拉光纖入手術房咪仲撚麻煩

過10gb都會限速，建用嚟打機咪好快完？
之前住唐樓得8mb真係屌出嚟

咁就等到有先考慮5G
So far見唔到必要

因為中共要打網絡戰
5G可以令到佢地加快攻擊

有幾多GB可以用？

可以咁講，我自己都係

但呢個post 好癲，一味話5G 冇用，又笑人白老鼠
總有人會用先㗎啦......

5G仲出限數據plan既全部死全家

on9少陣啦
醫院拉光纖麻煩？
5g唔洗插落每個equipment？

誠哥冇做好耐 俾咗敗家仔做

誠哥想賣走爛衫多啲，投頻譜都少過其他公司

其實個世界行得咁快為乜。

你知唔知5G距離幾短？5G收發舊野咪又係要駁光纖

想知我本身csl4.5G 啫係點
同埋最大問題唔係你有幾快 係到底我收唔收到信號我屌你
搞好啲覆蓋先啦

56k已經足夠

假架d 5g

咁不如你唔好用手機啦，用返電話亭

5G特性就係ping time細，但因為5G只係4G嘅upgrade所以為咗同時兼容高速放棄咗4G距離遠嘅優勢，情況就好似當年wifi b／g制式，g制式快但距離短易受干擾，b制式就慢但距離遠。

師兄咩台

5G有唔同頻率，28GHz當然係短距離，但用700MHz就可以射到好遠，穿透性又強

之前有個記者試用5G開10mins live
爆撚左10gb

問題係700MHz可以有幾多接口？到時又load空氣啦

其實華為個 dynamic spectrum sharing 都唔夠 Ericsson 成熟，係有嘅，但唔會快

香港係有優勢
但個政府係廢
有幾撚多優勢都變劣勢
下下靠業界自己推，撚有動力

其實病房
學火神山咁話 整隻drone 行住來巡房
咁ok ge
始終moving part 無得用線
用wifi就會易jam

佢個4.5即係
同時行幾條頻1800+2600 行3-4ca
比就咁行1800/2600快左

電腦用唔到五g 既話就無撚用啦

我用4g無限唔好？又唔係用黎煲劇

問題來喇，4g都完成到喔🤔

如果今日搞工程 整套嘢
你會唔會鋪番4g

5G又唔係多左5GB流量比你用, 又唔係覆蓋好左
收皮啦
4G都未整好就整5G

咁4g本身都要覆蓋咖嘛，可以就地即磕用翻4g本身個套就得，點解仲要特登鋪套成本仲高嘅5g落去

華為

火神山 本身就咩都無
要起就當然起5g啦

本身套4g其實好雞
做過呢行先知

其實華為全世界都係咁，個市佔率係咁升，佢哋 5G 真係平得好勁

香港唔多人用，都係得 Smartone 用 Erisson 嘅基站。佢哋本身用緊，要升上 5G 又成本唔高。

又係果d 5G冇撚用，4G夠

4G出果陣，4g冇撚用，3G夠

要佢地接受5G,其實係要推行6G,d人就會覺得5g好

話知你幾多g,得幾g plan但貴到仆街有咩意思

等6支

解決左5G 覆蓋問題未？？

大埔用唔到

5g係加強IOT應該，即係可以將大量Sensor接上網，例如空氣監察，聲音監察，汽水機，鏡頭...接晒上網，即時監察

屎坑通用愛立信，反而3UK All in Nokia

都早過其他廠

只係3.5GHz頻段用唔到，其它頻道正常

事實上當年推3G係蝕錢嘅…

5G 仲有升級用埋 IPv6 (唔明4G 點解用唔到) ，咁中共就可以有自己嘅IP 核心伺服器，依家IPv4 個十三部機無一部係中共手上，除左啲影子機。

4G?

屌咗 呃9人
我續完約佢先講而家蘋果手機用唔到5G
又話要等新發佈會睇出咩機

我用4G無限夠啦

Iphone要等9月
其實係apple太慢

屌 我早幾日續完個下真係o撚左咀
咁就比人呃左幾個月

唔好同我拗字眼啦!

你而家見到既 3G 全部都係 HSDPA 以上架啦， lock 到 384 畀你之嘛，
唔通你買條 100Mb 寬頻 Plan，佢會專登為你鋪條 4芯 UTP 咩，咪又係一條 CAT5e / CAT6 駁出去。

呢個年代，佢行 software 限你速好過佢 run 多個你所講既初代 3G 啦

同埋，跟本 3G / 4G / 5G 對用戶黎講都係多餘，even 你係專業用戶，同你有關係既只係 speed, 就算你用 5G, 限你 384Kbps, 有意思咩?

你話 2G 轉 3G都話可以一路上網一路講電話
4G 比 3G多左個 VoLTE, 但有幾可你係收唔到電話，但有 LTE?

有分別 比起 4g, 5g速度上提升係次要 最重要反而係將網絡延遲減低

但係5g傳播範圍冇 4g/3g咁闊 要做到低延遲只能夠將覆蓋密度提高

問題 係4g full speed都未普及既情況下推5g, 就算電話玩大型3d 遊戲我都唔覺得有非用5g不可既理由

收得唔好比夠6g都冇撚用

有撚用？

中共監控。
5G係比IOT用

政府唔推，搵美帝資金加入
最後可能可以賣比美帝
但咁會做賣國賊

應該搵英文做資金support
咁就中華英雄

本身個plan5月到期， 都係用住自由鳥睇定啲先再算

屌你用假圖fake鳩人
4G撚有236mb，23.6mb就差唔多

56k.jpg

做爛市

不嬲做開，人工喺中國唔值錢嘅

咁快拓柒咩 根本用唔著

奇怪外國斷g 買流量
點用5g

5G用戶：最近睇野慢左

地鐵csl 收爆訊號但係冇連線

咩叫4G full speed未普及？
iPhone 11算唔算普及？已經收到cat 18 1.2Gbps嘅LTE
不過香港多數收唔齊咁多個網好難行CA，所以去唔到最高速

其實比起理論值已經慢咗好多

只係香港啲電訊商濕鳩，不思進取
大部份地區都係收到就算，唔會再諗方法提升速度
就算整都淨係整喺中環銅鑼灣旺角，然後就攞嗰個速度打飛機做宣傳
簡單嚟講唔係冇技術，只係懶得做

而家講就4.5G但用就長期得5mb，5G快10倍: 5x10=50mb
黨鐵收爆但load空氣: 0x10 =0mb

當年4G出咗一兩年我都仲係用緊3G，專登熄咗4G用3G，覺得好快冇乜需要用4G，4G收得好差，3G仲撚穩定，到而家都仲係咁，只係希望5G接收有進步，如果唔係都冇撚用

5G 只會更差, 由其係室內

5G 係有用 但你而家唔會用得着囉

起碼要1,2年先普及化

可唔可以裝多啲發射站

老老豆豆, 唔明點解做手術唔可以用有線要走去用無線

冇真正全速無限plan
得啖笑
比部0-100 2秒就到嘅跑車你
但油缸淨係夠行得10公里
之後又要入油

快就緊係越快越好
但每代新出黎都又貴又唔足料又無無限PLAN
依家玩唔係好時候囉

最好4g plan有得平

流動數據呀量你老母呀，香港人講Data, or 數據咪好快用哂，而唔係你老母嘅流量

冇無限

依家暫時係冇用
到其他配套 例如科技 娛樂 繼續upgrade
開始再改變人類習慣嘅時候就用得着

就算依家4g都唔會用2粒鐘先down完套戲啦
諗下點撚解啦連登仔淨係識正皮跟風

的確係講開數據

唔係無限data有撚用

4G全速已經夠我用

入黎就係為左睇下有冇呢幅圖

4G連ca 過2百好正常

舊電夠唔夠頂先

限數據唔會玩5g

5G手機只用有了17秒便完成下載，而4G則要31秒。於串流平台下載1首長約4分41秒、約為199MB的歌曲，5G手機要用1分鐘6秒完成，4G則要1分17秒。

吹到咁大，原來快嗰幾秒

5G減價之後就會話
嘩，5G真係好好用，仲用緊4G果啲都係死窮撚

唔係無限plan都唔會開4g睇片

全新5G plan
$168 5gb
限速384kbps

係咪咁玩

點唔鋪呀
而家部部機都5G架啦？

頭一年通常得D水魚plan

幾百蚊但一爆DATA就鎖你
有咩用

華為5G不了，等愛立信

當年3g無限plan自動升左4g on9既先會比錢轉plan

3 4 5 g 都好 mtr 一樣load空氣

探射燈：5G較4G網速快2倍以上 新界部分地區未覆蓋

本港正式進入5G（第五代流動通訊技術）年代，可將4G速度提升10倍。昨日(1日)4間電訊商提供5G月費計劃，上午已有不少市民到各門市體驗，有人更即席購買5G手機及轉用5G服務，認為是大勢所趨。東網與科技達人實測5G網速，發現下載近2小時影片只需17秒，上、下載速度均比4G優勝。雖然目前支援手機有限，部分地區亦未有覆蓋，但專家相信隨着普及度提升，對香港發展成智慧城市有莫大裨益。

「5G會成為大勢所趨，早轉、遲轉，遲早都要轉！」本港目前有4間電訊商提供5G月費計劃，鄭先生快人一步，日前已到旺角的一間電訊商門市即場購買5G手機，因舊有4G合約到期，索性將月費計劃亦轉為5G。他認為5G是大趨勢，日後發展的手機應用程式都應以5G為先。

科技達人香港資訊科技商會榮譽會長方保僑昨日凌晨零時起已啟動5G服務計劃，記者昨日上午與他到尖沙咀一大型商場實測5G速度。他首先下載一套HDR（高動態範圍成像）、片長約1小時51分的電影，5G手機只需17秒便完成下載，而4G則要31秒；再於串流平台下載1首長約4分41秒的歌曲，5G手機只需1分鐘6秒，4G則要1分17秒。

方解釋，速度相差不遠或與早上人流少有關，5G在人流密集之處速度有明顯優勢，最高比4G速度可高10倍。他及後再用通訊事務管理局辦公室寬頻表現測試應用程式，測試5G及4G的上載及下載速度，結果顯示兩者間整體表現相差約2至2.5倍不等。
方續指，5G網絡除了速度上較4G優勝外，同一時間可以連接到更多裝置，對香港發展成智慧城市有莫大裨益，而5G可應用在車聯網等智能交通系統，亦可應用在醫療機械人等。至於覆蓋率方面，他相信要8個月至1年才能覆蓋全港，電訊商建立基站需時，而市民轉用服務時亦要轉用兼容5G的手機，相信仍要一段時間才能普及，加上部分廠商或因新冠肺炎疫情而暫緩推出5G手機，恐影響5G的普及度。

目前有4間電訊商提供5G月費計劃，啟動初期主要覆蓋香港心臟地區，包括尖沙咀、中環、銅鑼灣及旺角，乃至機場及大部分大型商場等，惟部分新界地區則暫未覆蓋。月費計劃按數據容量決定價錢，數據容量由8GB至300GB不等。今年約有20款5G手機在港發售，多為Android作業系統。

旺角1間電訊商門市昨日亦有不少市民試玩5G手機，門市經理林浩峰指，5G的上載速度較4G快約1.5倍，下載速度則快約3倍，以下載一個約600MB的遊戲為例，5G下載需時15秒，4G則約22秒。有電訊商亦指，現時5G客量已經「數以千計」，5G業務的發展會隨着手機款式及應用場景的增加，以及網絡覆蓋的擴大得以加速。

除速度優勢，5G大大提升網絡最高連接裝置，4G每平方公里最多可容納10萬個裝置同時上網，5G在同樣面積的容量達100萬個，意味過往一旦人多密集便斷線的情況，在5G絡網就不再復見。至於過往4G常出現延遲，令玩手機遊戲、視像通話及串流播放時短暫停頓的情況，4G最慢可以延遲50毫秒，但5G可縮短至1毫秒，基本上實現「零延遲」情況，可提升網絡實時通話及工作會議的效率及質素。

5G技術不限於手機通訊，更重要是能透過提升的網絡速度助建構智慧城市，如有電訊商開發智能醫療，醫生可透過5G遙距替病人診症，又可用於窄頻物聯網（NB-IoT）技術，如實時掌握車位及泊車狀態。

通訊事務管理局辦公室發言人指，通訊辦已於去年3月推出先導計劃，開放約1000個合適的政府場所供營辦商安裝無線電基站，配合簡化申請流程，便利營辦商舖設5G網絡，通訊辦協調有關部門處理營辦商的申請。而網絡覆蓋屬營辦商的商業決定，在發展新一代流動服務時，營辦商會循序漸進鋪設網絡。發言人又指，通訊事務管理局昨起推出宣傳活動，而政府部門會因應運作或服務需要，採用5G服務及開發相關應用以提升服務水平。

應該咁講
舖5g係包埋432

舖4就真係432

好似話5g 主要係 ping time 快

要有 killer apps 先會流行到

56k已 足夠

Killer apps都未必夠
可能要有Killer application

I mean 淨靠係手機程式唔夠

係其中一個賣點，打槍game會反應快咗

屌係香港咪又係有限plan
依家呢個5G又方便政府監控人民

邊忽正常
你幾時測過200mb

屎為靠做假/廣告吹噓自己
真正5G技術，Ericsson世界級

科大史為

6月開始有無出來行？

網絡容量大左好有用

同埋驚第時廣告用4K

Load 廣告都1G

56k is enough

啲人最鍾意玩滑坡理論
又唔諗下個樽頸位根本唔同

出4G，用3G
出5G，用4G
有冇人同我一樣？
#窮撚

試過新地鐵站呢個速度

可以大量連線

吹大D

咁CSL 4G全速理論上最高去到600Mbps
當然實際情況99%做唔到呢個速度

咁而家係咪3G行到全速？
利申唔識野 請賜教

CSL 最高 1Gps
咁當然唔係部部電話 同 唔係度度都得啦
所以我都講明新站

定係你部機有事ja, 我一直都收到csl 4g, 快過3g勁多

LTE唔係不嬲用IPv6派IP架咩…
同埋咩核心機…你想講Tier 1 ISP?

錢，同位置。
拉線，租位

我用緊csl 係地鐵上到網

我流動30Mbps夠用有突
真心5G送畀我都唔會要
除非4G網速已經去到物理極限且唔夠用

否則用翻家居1Gbps Wifi算

得旺角銅鑼灣有1Gbps

岩岩先試5G
距離真正應該普及化仲要一段時間

石丹理:56k已足夠啦

依加好多地方連4G網路都未做得好
想像唔到升左5G之後會點

遲D可能市場係玩steam gaming呢
不過可能要一個世代

不能同意更多
冇無限又貴 真係死症黎

上面個班係咪csl 打手黎架
個4g 慢到閪咁
長期收兩至三格
打鋪機都lag lag 下
3g 穩定但睇片有時又慢
垃圾台

岩呀
世界都變得好快
當年睇咸片都係420p就夠

其實都唔知講幾多年係有分地區

就算冇上年送中我已經長期極少搭黨鐵
除左已經知某幾度會load空氣或者大規模發夢外
根本唔覺有幾慢

會鬧csl慢既十個有九個都係講鐵
我唔知你係咪第十個啦....

老實講 我自己平時坐鐵
都唔覺csl會用唔到wo
打機上網都無問題
平時坐開紅線 明顯特別差就係經過荔景站個陣

佢係講緊脫氧核糖核心ip機

唔係囉，自少我用過CSL/3HK 都係拎唔到IPv6

唔駛話30Mbps，穩定有5Mbps 戶外都好夠。

仲要好貴

唔係咁多ff,成間公司嘅嘢有得判就判出去

佢唔派姐…LTE係可以用IPv6
同埋4G同5G係講緊mobile access network技術…同IP network都唔同layer…拉埋嚟講做咩…

5G 其中一樣就係個 IPv6 唔係點物聯網（雖然5G 一樣可以係 IPv4 ）

用華為?不了

老老實實
又唔係無限 爆左又限速 又貴
真係要睇多一排先再諗升唔升

當4G都仲係load空氣你就唔會有希望

有d地方係公認問題比較大...
鰂魚涌
炮台山
中環
金鐘
西鐵線
九龍塘去大圍隧道

紅線其他好似冇乜聽過太大問題，始終有差唔多一半外面

好野，可以交多啲電話費，正呀！

10倍應該係指得一個人用果陣

5G唔係問題，問題係唔撚要華為呀
背後個big data用嚟做咩，一句講哂信唔過。

Csl 4g 絕技 快撚到無影
Load 都load 唔到呀打手們
得3g 先用撚到
我全家都用csl
比緊千幾蚊月費
如果唔係未完約 一撚定cut 咗佢

load唔到都唔去cut仲喺度死頂你係得既
台台都有地區性問題架啦
自己收唔到人地冇事就話人打手
我真係恨不得你cut架少個人同我爭幾好
你估剩係你比千幾蚊月費架？

咁啱我而家呢度收得差電話又冇乜電，但都係收到呀
係咪要話我改圖定開Wi-Fi test完再關呀

11.3 mb
我3g 都快過你喎ching

用緊華為同小米5G

失禮講句
唔小心禁錯download 片就含撚
當條片2gb 由你發現禁錯制到cancel個download果到都消左你1gb 仲要限速 on9

荔景個位連搭巴士經過都收得差
顯示滿格但係load空氣

大把人都係咁啦。

樓主每一假貼都你東方 而且沒有個人論點

好明顯係東方人

其實有一樣野好多人都唔知
就係互網絡server會對用戶限制流量
因為唔咁樣做 server好易比人谷爆
所以就算你通訊層面幾快幾快都好
但實際應用都算存在一個上限

當然呢個上限已經好撚高
可能一般都講緊幾百mbps

又食電又唔係無限，仲要穿唔到石屎牆

Data咪算